慎入 (劇透) 想討論下Thanos價值觀

其實我覺得復4呢套戲係用咗人嘅感情做出發點嚟描寫，
講到彈指之後5年內對生還嘅人有極大心靈創傷，
係屬於Thanos口中所講回復宇宙平衡嘅代價，

但我覺得Thanos做得啱係因為佢目光係放喺一半人口消失對糧食短缺，土地問題同回復大自然等等長遠問題做打算，連CA都同黑寡婦講出面船少咗，個湖靚咗嚟側面反映其實彈指係解決到d人類唔會一齊面對嘅環境問題

我覺得復3同4好睇在於有好多哲學反思，復3較為多因為多d講Thanos出發點，而復4反而多情感上嘅描寫

所以睇完復4好多人話邊個邊個英雄死咗好慘，其實有冇人覺得Thanos死咗先係最大損失因為冇人再會正視呢d問題，就算有都更加冇人有能力可以解決呢d問題

利申:Thanos忠粉，不過如果屋企人現實比佢彈指消失咗都會go for the head